[移民研究] 邊個國家比較易容入同埋生存?

想研究下容入同埋謀生呢D國家的可能性
target list:
泰國, 馬拉, 菲律賓, 越南, 澳洲, 紐西蘭, 新加玻

有冇過來人可以share 一下?

台灣國

香港國

台灣係比較易容入
不過唔想經歷多一次送中...
所以不了...

菲律賓?

治安差, 但好似只限首都, 其他遊客區好似唔差?

菲律賓呢啲垃圾地方都去？

真係咁差？
咁可以排除左佢嘅
只係諗下可行性

當你打算重新建港，就唔洗擔心移去邊個國家

[長文請入幫推] 新香港計劃 WE NEEED YOU!

我有好多fd都覺得澳洲好好 但係我覺得澳洲歧視都幾嚴重

巴西點睇

其實我知道外國推行緊一個俾香港人移民到英聯邦國家既計劃,但係俾你去既都係二三線國家 發達國家唔洗

馬尼拉事件後仲有人去呢個垃圾國家 真係唔明 都未計屈人販毒果啲， 呢個垃圾國冇野玩冇野冇野睇 ，啲女仲要得賓妹

首先我想問下你對呢d國家有幾大認識同了解？
因為我見到你個list有馬拉同越南，呢兩個都係好排外既國家
響馬拉，華人係真正既二等公民，歧視問題甚至比白人國家更嚴重
越南排華亦都係一直存在既現象，可能佢地知你係香港人會好少少
但係越南真心唔係一個容易安居樂業既國家
泰國華人算融入得比較好，但前提係流利泰文，改泰文名
基本上佢係expect你放棄華人既identity，如果你想完全脫支既話岩曬
但留意泰國籍係好難入，就算入左，泰國passport免簽國都唔多
通常d人移民係想去一個passport比較好用既國家，泰國就明顯唔係
數下數下，東南亞可以揀既得返坡仔，但我自己個人唔好威權國家
p.s.我自己係加籍，其實加拿大都唔錯
如果你係自細響果邊讀書，英文(或法文)流利，都叫勉強融入到
去到人地國家想融入，最重要都係要尊重人地文化同約成俗成既規矩

香港啦

solo

自己地方都唔保護要走 你無資格做任何一個國家既公民

一來台灣人實會中統一既伏

二來去台灣根本揾唔到食

容你老母

已經比大陸人玩串左個party?

未諗過，但可考慮
可唔可講多啲？

Passport 都唔係我考慮範圍
本身有英國國藉
咁講法東南亞唔洗諗
得返澳洲紐西蘭

我自己其實淨係去過旅行一次姐 不過我有一次係個cafe排隊買咖啡 跟著有個鬼婆插我隊 我就用英文問佢你做乜鳩插隊 跟住佢係撚咁鬧我叫我返中國 話你地搭巴士又坐曬d位樓又買曬 乜鳩都搶 狂鬧左十分鐘
跟住我心平氣和咁同佢講 你做乜撚見到我亞洲人樣就狂鬧 唔撚係中國人wor 跟住用日文屌左佢幾句
個店員見到咁都唔出聲 比在係美國一早就屌左佢出去

去阿根廷好過巴西. ().
巴西入自己走咁多,你仲中倨頭埋去.

我都去過一次，好彩無事，不過我絕對明白佢地

巴西係咪其實都幾危險下 同埋好似仲要講葡萄牙文

我本身都覺得明架 但係佢插我隊 插完仲要鬧我

除左變成有錢人，如果唔係邊度都唔好

二不評論

一我想講統唔統一仍然係未知，如果台灣主流民意係統一，咁蔡英文同民進黨既對中共強硬路線&台獨路線唔會有咁多人支持，中共亦唔洗搞咁多小動作推韓國瑜同巴結國民黨。
台灣係仍然立於抗共前線，如果香港淪陷左，作為一個土生土長既香港人，我願意去台灣繼續抗共

當然你想舒舒服服唔想再煩既，去歐美國家一定好過台灣

有研究過下移民嘅野，可以share 下（無講嘅=冇研究）

馬拉：唔駛諗，佢地只係aim 你過去退休，唔係做野

澳洲：移民算易，缺藍領工，但當地人唔多鐘意華人

新加坡：如果有得技術移民說算易，攞pr 時間唔算耐，但新加坡政府都會奶共同普遍啲人都自大啲串咀啲

日本：有得技術移民就易，好缺IT人，但職場文化係點你睇日劇都知，同埋女人去搵野做嘅話都難，同埋幾惡頂

有冇諗過移居希臘

香港主流民意都唔見得係支持送中...
係中國你計主流民意好似唔多有用...

冇...
我只想向南移...

台灣？

香港都重抗爭緊，台灣到時會無，而且對美國黎講台灣更值得大力出手

可唔可以講多啲新加坡，例如工種，其他要求，點入籍

係邊到?

我果時係去左 Melbourne 同 Sydney 就無野 同人嘈係係Brisbane

新加坡嘅話，有錢可以直接攞永住之後再入藉，
唔得嘅話就要靠working visa,
working visa 都有好多種，主要係睇人工嚟分，
低級visa 每間新加坡公司都有人數限制，唔易入，
高級就好啲，
網上啲人話做夠一兩年就可以申請永住，
再之後就入藉咁

google下啦，其實好多人都有講

馬拉奶共
想去馬拉不如直接移民大灣區
利申老豆係華僑

盧旺達

有BC仲諗乜鳩

融入

有錢，1500萬投資移民
技術移就靠employment pass，分三個level (ep1/ep2/ep3) ，當地公司幫你申請ep, ep1申請pr最易批，ep1好似月入8k玻紙以上，最快做足兩定三年差就可以試申請pr，申請過程又搞一年，即係最快大概3/4年可以做pr ，citizen就要再住多3年左右先申請得，申請citizen就容易過申請pr

未必個個想去英國住，而家英國又脫歐，將來冇得再去EU住
不過就算唔住英國都應該會考慮其他發達國家
冇理由降grade到要住東南亞仲要連越南呢d東南亞3線國家都考慮
真係飢渴得咁交關？

ep1 = ep? ep2 = s pass? ep3 = wp?

同埋ep1 已經要8k玻紙啦？？？
我之前睇都重係講緊6k.....

南美唯一可以住得落既只有智利
巴西完全係無主之城
阿根廷正常過巴西但經濟真係好差

記錯左, 無EP3

EP1 >= 8000
EP2 >= 4500
Q1 >= You are a young graduate from a reputed institute and you earn at least S$3,600 per month.

早一個月聽講座, 其他類型既pass (e.g. wp)唔使諗移民了, 排隊入閘都無資格